\documentclass[a4paper,11pt]{scrartcl}
\usepackage[a4paper, left=2cm, right=2cm, top=2cm, bottom=3cm]{geometry} % kleinere Ränder

% Umlaute in der Datei erlauben, auf deutsch umstellen
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

% Mathesymbole und Ähnliches
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{microtype}
\usepackage{enumitem}

% Abbildungen
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,calc}

% Reelle, Natürliche, Ganze, Rationale Zahlen
\newcommand{\R}{\ensuremath{\mathbb{R}}}
\newcommand{\N}{\ensuremath{\mathbb{N}}}
\newcommand{\Z}{\ensuremath{\mathbb{Z}}}
\newcommand{\Q}{\ensuremath{\mathbb{Q}}}

% Fraktur für Strukturen
\newcommand{\A}{\ensuremath{\mathfrak A}}
\newcommand{\B}{\ensuremath{\mathfrak B}}
\newcommand{\C}{\ensuremath{\mathfrak C}}
\newcommand{\I}{\ensuremath{\mathfrak I}}

% Makros für logische Operatoren
\newcommand{\xor}{\ensuremath{\oplus}} %exklusives oder
\newcommand{\impl}{\ensuremath{\rightarrow}} %logische Implikation

% Meistens ist \varphi schöner als \phi, genauso bei \theta
%\renewcommand{\phi}{\varphi}
%\renewcommand{\theta}{\vartheta}

% Aufzählungen anpassen (alternativ: \arabic, \alph)
\renewcommand{\labelenumi}{(\roman{enumi})}



\begin{document}

% Kopfzeile (nur Nummer der Übung und Namen/MatrNr. müssen verändert werden)
{\raggedright
\begin{tabular}{l}
    BUS \\
    SS 2020 \\
    Gruppenummer\\
\end{tabular}}
\hfill
{\Large Übungsblatt 2}
\hfill
\begin{tabular}{r}
    Viet Dung Tong, 400498 \\
    Thu Van Dao, 405434 \\
    David Tran, 381344
\end{tabular}
\hrule


% Hier geht die eigentliche Lösung der Aufgaben los
\section*{Aufgabe 2.1}
Siehe verarbeitete Datei $stack\_exercise.c$. Es gibt auch eine Datei heißt $run$, die con Kommando $gcc\;\text{-}o\;run\;stack\_exercise.c$ erzeugt wird.

\section*{Aufgabe 2.2}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
\item Das Befehl hier ist sed 's/T/t/'.
\item Siehe Datei $stc.sh$.
\item Das Skript sucht im aktuellen Verzeichnis alle Dateien, denen Name mit ``.c'' endet. Dann zählt es alle newline Charakter in solchen Dateien, zusammen addiert und speichert in Variable \$S . Am Ende gibt das Skript den Wert von \$S auf dem Bildschirm aus.
\item Siehe Datei $dir.sh$.
\end{enumerate}

\section*{Aufgabe 2.3}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
\item Systemcall ist eine von Anwendungsprogrammen benutzte Methode, um von Betriebssystem bereitgestellte Funktionalitäten auszuführen.
\item accept : Eine Verbindung an einem Socket akzeptiert.\\
open : Öffne ein Datein oder neue Datei erstellen, wenn die Datein existiert nicht.\\
write : Sende ein Nachricht nach anderen Benutzer.\\
mmap : Ordne Dateien oder Geräte dem Speicher zu oder entferne die Zuordnung.\\
brk : Ändere die Stelle von program break, die Ende des Segments eines Prozesses definiert. Erhöhe program break heißt dem Prozess Speicherbereich Vergabe, senke programm break heißt Speicherbereich Freigabe.
\item strace Programm fängt Syscalls, die von eine Prozess angerufen werden, und Signale, die von einem Prozess empfangen werden, ab und zeichnet sie auf. Die Name jedes Syscall, seine Argumente und Rückgabewert werden bei einem Standardfehler oder in der mit der Option -o angegeben Datei geschrieben.
\item Die Ausgabe von Komando ``ls -la /etc'' ist länger als die von  ``ls /etc''. In der Ausgabe von Komando ``ls -la /etc'' gibt es Syscall Programm lstat. Komando ohne Option ``-la'' gibt keine versteckte Dateien oder versteckte Verzeicnisse aus (Option -a is für die Versteckte zu drücken). Außerdem werden nur die Name von Dateien und Verzeichnisse aussgegeben. Deswegen es gibt wenige Informationen bei der Ausgabe. Komando mit Option ``-la'' gibt die Symbolic Link der Dateien und Verzeichnisse aus. Deswegen werden die Ergebnisse von lstat() gedruckt. 
\end{enumerate}

\section*{Aufgabe 2.4}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
\item Siehe Datei $lsa.sh$.
\item Siehe Datei $lsb.sh$.
\item Siehe Datei count3.sh. Das Skript gibt di Anzahl der Dreiergruppen aus. Für Zweiergruppen, Einergruppen und Nullergruppen siehe $count2.sh$, $count1.sh$ bzw. $count0.sh$.
\item Siehe Datein $countall.sh$.
\end{enumerate}
\end{document}
